\documentclass{translation}

\title{Unbalance Act}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents

\invisiblesubsection{scan00003.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00003.jpg}\\
\midrule
慣れていた & I was used to it, \\
与えられた役割たして褒められるのも & to be praised for fulfilling my roles \\
容姿について色々と言われるのも & and be told stuff about my appearance, \\
慣れているはずだったのにーー & I should have gotten used to it―― \\
――にこいないの? & ――Nico, are you here? \\
のんちゃんは日直やで。 & Non-chan has day duty. \\
荷物はあるのに & I've even got stuff I brought. \\
トイレかしら & Maybe the bathroom? \\
早く誰か来ないかしら & Won't someone show up soon? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00004.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00004.jpg}\\
\midrule
え!? & Eh!? \\
――こ & ――Th-, \\
これってにこの…!? & This is Nico's...!? \\
うわぁん & Uwaan, \\
やだ壊れてないわよ―― & oh no, it's not broken, is―― \\
ね…… & it......? \\
は。 & Hah. \\
なに人の勝手に触ってんのよ! & Don't just go and touch people's things! \\
ち違うの……! & I-, it's not what it looks like......? \\
急に落ちてきたから壊れてないかって… & It fell down all of a sudden, I thought it may have been broken... \\
見た? & Did you see? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00005.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00005.jpg}\\
\midrule
ねぇにこそれってーー & Hey, Nico, this is―― \\
勘違いしないで & Don't get the wrong idea, \\
別にあんたが思ってるような事は一切なくて―― & it's nothing like what you're thinking―― \\
好きなの & I just love \\
絵里の顔 & Eli's face. \\
女優っぽい？てゆーか… & It's actress-like? I mean... \\
―その一言で & ―With that one phrase, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00006.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00006.jpg}\\
\midrule
はしたなく心躍らせている自分がいた & I found myself crudely excited. \\
――反面 & ―On the other hand, \\
どこか冷めていたのはきっと & the reason I've grown cold in a way must be because \\
新たな劇のはじまりに気付いてしまったから & I noticed the beginning of a new play. \\
アンバランス・アクト & Unbalance Act \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00007.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00007.jpg}\\
\midrule
ただいま―― & I'm baaack―― \\
おかえ & Welcome b- \\
り…… & ack...... \\
どうしたのそれ…… & What's with that... \\
ああこれ?撮影の後そのまま貰ったの & Oh, this? They gave it to me right after the shoot. \\
似合うでしょ? & Don't I look good in it? \\
うん & Yes, you do. \\
ねぇもうお風呂沸いてる? & Hey, is the bath ready? \\
うん & Yeah. \\
だ & I, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00008.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00008.jpg}\\
\midrule
抱きしめそうだったー!! & I was almost about to hug her!! \\
だめよエリチカ! & You can't, Elichika! \\
そんな事したら、一緒にいられなくなるんだから! & We won't be able to be together if I do that! \\
にこは――… & Nico... \\
え？ & Eh? \\
今なんて & Now? \\
だっだから…… & As, as I said...... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00009.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00009.jpg}\\
\midrule
一緒に住まない? & Why don't we live together? \\
って… & I said... \\
え!? & Eh!? \\
大丈夫……?熱でもあるんじゃ & Are you okay...? you don't have a fever or- \\
一緒に住んだら家事とかも楽だし家賃だって安くなるしー & If we live together, housework will be easier and the rent will be cheaper―― \\
おおう & O- okay \\
って思って―… & I figured―... \\
わかった! & I get it! \\
あんた独りなのが寂しいんでしょ! & You feel lonely when alone! \\
別に好きで一緒にいる訳じゃないんだから…… & It's not like we're together out of liking or anything...... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00010.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00010.jpg}\\
\midrule
なーにしてんの & Whaaat are you doing? \\
もうにこ!! & Dammit Nico!! \\
――ねえ & ―――Hey, \\
なんかつけてる?香水とか & have you put something on? Like perfume. \\
つけてないけど… & I haven't... \\
ふーん… & Hmmn... \\
えっ何 & Ehh, what? \\
げ & geh \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00011.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00011.jpg}\\
\midrule
他のじゃダメなの? & Why don't you try something else? \\
ダメよ!今日からにこが主役の劇のリハなんだから & No! I'm rehearsing for a play that stars Nico as the lead character starting today. \\
キメたいの! & I want to do it well! \\
ええっ & Eehh? \\
えっ何それ知らない & Ehh, what, I never knew. \\
だって内緒だったし & I mean, I didn't tell anyone. \\
そのうち読み合わせ付き合ってよ & How about you read along some lines with me now, \\
ね…… & okay......? \\
あんたのはいてるやつこれと似てない? & Doesn't this look like what you're wearing? \\
え & Eh? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00012.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00012.jpg}\\
\midrule
思いやり & sympathy \\
さーて & Now the, \\
わぁこのマフラーあったかいにこ & Waah, this scarf is warm, nico. \\
にこっ!しっかりして!! & Nico! Keep yourself together!! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00013.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00013.jpg}\\
\midrule
あれ & Huh, \\
どっか行くの? & you're going somewhere? \\
えええ…… & Yeah...... \\
合コン、断れなくて & I can't turn down the mixer party. \\
ふーん & Hmmn, \\
あんたも大変ね & you've sure got a lot on your plate. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00014.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00014.jpg}\\
\midrule
――君はあの孔雀なのかい? & ――You're that peacock? \\
ええ博士 & Yes, professor. \\
あの孔雀です & I'm that peacock. \\
ああなんてことだ!いやそれよりも & Aah, my God! No, more importantly, \\
きみがいないと食事がのどを通らない研究だって上手くいかない & without you, I can't eat, and research can't go on. \\
一体これはなんだと言うんだ & What the hell is this? \\
――博士きっとそれは恋ですわ & ―Professor, it must be love. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00015.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00015.jpg}\\
\midrule
ふう & Fuuh \\
こんなもんかしら & Like that, right? \\
にこ & Nico, \\
えっ何どっか変だった? & Ehh, was there a part that was off? \\
私ね & You see, \\
にこの事オフィーリアみたいだって思ってたの & there thought Nico was like Ophelia. \\
オフィーリア…って & Ophelia... you mean \\
あのどざえもん? & the one who drowned? \\
てかなんで急にそんな話―― & I mean, why are we talking about this all of a sudden― \\
……多分嫉妬してたのね & ...... I might have felt jealous. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00016.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00016.jpg}\\
\midrule
皆のさいわいを願って歌い続けるなんて私にはできないから & To go on singing in a wish for everyone's happiness is just something I can't do. \\
え? & eh? \\
そんな話だったっけ? & It was about that? \\
私はそう思ってる & That's how I've felt. \\
おやすみ、にこ & Good night, Nico. \\
――おやすみ & ―Good night. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00017.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00017.jpg}\\
\midrule
私にはできないからー & Because it's something I can't do― \\
あーもう! & Ah, gee! \\
仕事仕事! & Work, work! \\
今日もよろしくお願いします! & I wish you a good day! \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00018.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00018.jpg}\\
\midrule
あ～も― & Ah～ gee \\
あそこであんなミス～! & Why a mistake in a part like that～!? \\
―これ絵里が好きなケーキ屋じゃない & ―Isn't this the cake shop Eli likes? \\
―って & ―So, \\
今いないんだっつーの! & she's not here now! \\
うがー & roar \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00019.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00019.jpg}\\
\midrule
なんでやねん! & Oh, come on! \\
あはは & Ahaha \\
ちょっと絵里これ―― & Hey, Eri, this― \\
ねぇ希 & Hey, Nozomi, \\
あんたんちって今どこだっけ? & where was your house again? \\
……急になんなん? & ……What is it all of a sudden? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00020.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00020.jpg}\\
\midrule
絵里が泊まれるとこなんてあんたんちくらいでしょ! & The only place Eli could stay over is at your place, right!? \\
言い切ったね & You're very clear on that. \\
――教えてもええけど & ―I could tell you, \\
また繰り返されても困るしなあ & but I don't want that to happen again. \\
……もう大丈夫よ & ......  It's fine now. \\
うそついたら? & And if you lie? \\
何地獄でもお好きなように & Then you can do whatever the hell you please with me. \\
……うちを鬼にせんといてな? & ...... Don't make me a demon, okay? \\
ありがと希―― & Thanks, Nozomi―― \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00021.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00021.jpg}\\
\midrule
会いたい――って & I wanna see her―― \\
ダメダメ!どうせまた相手にされてなくて辛くなるだけなんだから & no, no! You're not going to be taken seriously again, and it'll get harder. \\
昼間っからいいご身分ね & Lucky you, in broad daylight eh? \\
にこ!? & Nico!? \\
どうしてここにーー & Why are you here―― \\
君は & You're \\
あの孔雀なのかい? & that peacock? \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00022.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00022.jpg}\\
\midrule
君はあの孔雀なのかい! & You're that peacock! \\
ひーっ! & Hiih \\
ええーと & Uuumm, \\
ええ博士あの孔雀です & Yes professor, I'm that peacock. \\
――ああなんてことだ! & ――Aah, my God! \\
……いやそれよりも & ...... No, more importantly, \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00023.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00023.jpg}\\
\midrule
きみがいないと食事がのどを通らない & without you, I can't eat, \\
研究だって上手くいかない & and research can't go on. \\
一体これはなんだと言うんだ & What the hell is this? \\
―博士 & ――Professor, \\
それは…… & it... \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00024.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00024.jpg}\\
\midrule
きっと恋ですわ & must be love. \\
にこ & Nico, \\
私 & I, \\
私ね劇の――ううんもっとずっと前から & you see I, ever since the play――no, for much longer than that, \\
あなたの事抱きしめたかったの & have wanted to give a hug. \\
……バカね & ...... You're such a fool. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00025.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00025.jpg}\\
\midrule
もっと早く言いなさいよ & You could have said that earlier. \\
不器用な役者の劇はこれで終わり & So that's the end of the clumsy actor's play, \\
――次は & ――and next up \\
ポップコーン片手に笑い合う二人の話でもしよう & let's do a story about two smiling at each other each with popcorn in one hand. \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup

\invisiblesubsection{scan00026.jpg}
\begingroup
\rowcolors{2}{gray!15}{white}
\begin{xltabular}{\textwidth}{XX}
\toprule\multicolumn{2}{c}{scan00026.jpg}\\
\midrule
・嘘つきウサギとオーバーキルストーリー & ・Usotsuki Usagi to Overkill Story \\\bottomrule
\end{xltabular}
\endgroup
\end{document}
